［非專業］守中大點解咁重要+鳩噏

1. 中大有 香港國際互聯網交換中心 （HKIX）
簡單嚟講俾狗+扮狗解放軍佔領到我哋嘅溝通渠道就玩完，因為嗰度接收99%本港數據，佢哋可以查閱/限制網絡交流

2. 唔可以開先例
一間最高學府可以俾佢哋任意踐踏一次，就自然會有第二次。大學範圍從來都係私人地方，如果佢哋得咗即係話我哋俾咗公安條例太多權力，間接表示香港所有私人地方都唔會安全。

3. 拖延時間，等外國介入
唔好話班外國佬靠唔住要靠自己先，國家打仗從來都唔會攻擊大學，原因就係知識文化傳承嘅重要性。一間國際級最高學府俾本地警察攻擊，國際輿論一定會有壓力，問題係一定要有時間發酵，同埋要等大部份西方國家啲人醒咗先。

4. 穩定心態，加強抗爭意欲
入面一班手足辛辛苦苦守咗咁耐，出面一班手足不斷送物資支援，如果最後一晚都撐唔住，一定有人灰心。今次算係暫時最黑暗嘅一日，但亦都係我哋最團結嘅一日，唔可以喺哩個時候打擊軍心。相反，經歷今次中大守城而係成功嘅話，本身因為哩件事有啲嚇親嘅手足反而會振作。

未fact check+個人意見（順便噏下，唔睇都得）
1. fb睇話有解放軍搭艇仔過嚟，如果係真都應該幾肯定中大重要到仆街，唔可以唔守。
2. 琴日又搜大學，今日又攻擊中大，曱甴都知大學嘅重要性，又可以匿埋啲人又有好多學生出嚟抗爭，我哋一定要守住，如果唔係後果都幾嚴重下

喺張相見到中大有灰煙飄出，再次覺得香港變戰場絕對唔浮誇。為自由、公義奮鬥嘅前線手足加埋支持佢哋嘅醫生、律師、老師等，點解要受啲咁嘅苦，點解要面對一班泯滅人性但又有權有裝備嘅低教育水平condom，藍絲。以前利益行先，有工開有飯食就夠嘅世界真係禍害咗香港人唔少。我好想香港贏，唔想接受一個咁冷血咁無理嘅政權破壞我嘅家園。

自問14雨傘懵盛盛咁做「綠絲」，口口聲聲話了解佢哋出發點但唔支持行為，仲跟個仆街偽中立老豆講咩警察都係人，示威者俾人打理所當然嗰啲。依家諗返都覺得自己on9。

去到今年，做咗好多次和理非出嚟齋行，有幾次幫手傳物資/買少量物資送畀前線，但都係冇勇氣做勇武。文宣做到剩低同溫層咁滯，說服親戚講撚到煩（尤其是扮中立條仆街老豆，次次見我就嚟拗贏一個point就轉話題）。見到中同出去勇武，見到師弟妹俾人拉，見到依家啲同學去前線之餘校內示威又積極，覺得自己一個大學生點解可以咁懦弱，點解做啲嘢會令自己覺得做得唔夠又唔做好啲。

我甚至有諗過要做坐享其成嗰啲，等出面班人抗爭，爭取到咪有我份；唔係被罷課都想返學；唔去杯葛藍店，繼續食美心富臨金拱門。好彩，又或者話唔好彩咁，俾一幕幕黑警傷人殺人、被自殺打醒咗我。

諗返轉頭，其實我哋都經歷咗幾個月嘅抗爭，好慶幸我未灰心，好慶幸我改變到身邊少部分人。哩幾日特別難捱，但完全冇令我想放棄，希望大家可以一齊努力，保護我哋嘅家園。

希望今晚瞓得著，瞓醒可以出去幫手，早唞各位

大家千祈聽日一定唔好搞馬鐵同西鐵啊

啱啱睇到班狗好似撤離中大，多謝各位手足

頂住呀手足